vw touran 同 Sharan比較，邊隻吸引d？

各位好，有野想請教。
我本身一家三口，偶爾車埋屋企人，其實邊隻合適d?
我諗多數時間都係收起尾排多，原本諗住買touran當五人車。
但見sharan 有趟門...即時又心思思...

有無巴打渣過依兩款車可以俾下意見？

我渣touran. 睇情況touran 都夠你用。電趟門對我唔係必需，我D細路識自己開同關門。

感謝回覆。
師兄架車係邊一年車？身邊好多朋友成日話vw易壞波箱...但班友都無人渣過vw。
師兄，你架車維修情況多唔多？

Touran 1.4T
Sharan(舊) 2.0T
新啲Sharan就有1.4T
我諗最大分別都係呢度

我架2014年。係換過ABS sensor. 其他無問題。坐滿人都幾好力水，成部車感覺紮實，氣袋又多，家庭車黎算不錯了。

氣袋數量多都係我考慮原因，謝謝分享

我知道個分別呀，謝謝
2.0T其實踩落去係咪勁有力？

我其實重要考慮既位係，兩架既size，到底要大容量好？定細架d好渣d？
價錢，到底貴d買對電趟值唔值？

自己小朋友，兩歲未夠。

Touran
再生多個就換日系7/8人車

原本諗過stepwgn ，但典型爸爸諗法。
唔想太似貨車...touran 比較似房車。

依兩款車，有無得交平哂d椅當床？因為佢咁大個天窗，其實有時可以去營營。

到底要大容量好？定細架d好渣d？
> 如果收起尾排多, Touran容量已經唔錯

到底貴d買對電趟值唔值？
> 睇你個細路啦, 電趟佢手痕走去搞既話仲大鑊

2.0T其實踩落去係咪勁有力？
> Sharan 0-100 8秒內, 以MPV黎講簡直係痴線
但係Touran GT (上一代) 其實都係9秒內, 日常用乜都夠啦

師兄好熟
我聽朋友講touran新款同舊款比，無太大進步。
所以有諗GT版舊款。

所以講到尾，都係有小朋友，趟門係咪咁重要...

如果講樣, Touran Sharan都係同Caddy差唔多咁
要樣反而日系Odyssey同Exiga有返少少跑味
尤其係Exiga, 根本就係一架Legacy Wagon

自己想換車, 又幫個fd搵車, 所以試咗唔少

Vw架架差不多樣。
屋企好多人玩H車，但我就始終覺得歐洲車實淨d

買得呢d車電門好緊要，一家大晒唔洗郁手上落好方便

睇下ching係咪日日帶小朋友出街啦
但小朋友未夠兩歲
應該都仲有幾年要你抱上carseat
咁你有電門就會差好遠

第三排可以推平，第二排可以拆走，但拆走後有路軌突出少少。

佢既天窗真係好大，阿仔一上車第一時間就要打開個遮光布。

電趟門一定方便上落，尤其是去到窄D既車場。但對我DD都唔係好大問題，如果個位窄我會叫D細路小心䦕門，或者我落車開比佢。

上面第一段我指Touran.
Sharan 我唔清楚得唔得😅

我都睇左d文章，話sharan 尾排有兩層，坐得舒服啲。
但佢大架d就一定。

我尋晚同太太商量完，覺得touran size夠用，雖然無趟門，但寧願平小小。

感謝咁多位師兄既分享同幫助！

Touran 似bmw 2系
我揸緊上代款行twin charge 應係最爽細7

屋企人揸sharan
係坐得舒服，但部車好鈍，

新touran 改咗副偈，慳咗油但無咗supercharger

巴打你行市區，大約幾多L/100Km? 我部2014 要大約13-15L/Km. 如果行快速公路就大概9-10L/Km.

我部2014 要大約13-15L/100Km. 如果行快速公路就大概9-10L/100Km.

約莫7.9L/ 100km

但我覺得唔止，上一缸我多高速 入滿到著燈我行咗707公里

應該係7.6左右

我部好似幾食油

你有冇車揸緊？
屋企廚房...係車位幾大？

Sharan 係睇緊1.4 定2.0? 全新定二手？2016 年Sharan facelift 咗之後，全線轉咗新偈，加咗option，值得考慮。

我全市區都係10.9

sharan十幾年前產品

換abs sensor幾餞？

想安全趟門咪唸

趟門唔一定危險要睇番車架設計
如果好似日本嗰啲7人車咁 就算唔係趟門都一樣危險

日本都有車送去 歐美撞擊測試嘅

街換8舊到一粒連工包料

你部係邊年既Touran? 點解我部耗油可以多你一半咁多？

2015

但唔係七人車

我諗我要拎部車check check 佢

唔關呢樣事
係車身設計問題
針無兩頭利 要低地台易上落就自然會無左安全性

如果真係好似你咁講
即係SUV外所有車款都危險

趟門行路軌，攔腰撞就點到危險，一拗咗就隨時開唔到

所謂安全標準，都係用同類型去比較

我真心想知有無報告或者文章講呢樣嘢
你話舊MPV 利用客貨車做藍本去設計
所以安全系數低的話我明白
但而家全部都係重新設計
我就唔係好明點解你地會話趟門MPV唔安全

換油換火咀先啦

呢樣更加唔關事 ，低地台同安全性都冇關，s90，s60, es250, e class, 擁有坦克及安全性嘅車 都係低地台。

其實係冇測試， 好多趟門車係冇送去歐美做撞擊測試，因為怕過唔到。 所以趟門係咪好安全或者好安全根本係好難定論。

你指偈油？

唔係驚 係跟本過唔到
過唔到既唔係佢個趟門 係側撞會反

低地台唔係淨係講緊地台低 如果係咁 所有房車同跑車都危險咩
講緊係佢車身高再加低地台先係致命問題